# Авторский надзор
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Качество](qm.md), [Надёжность](qm.md), [Control](control.md), [SE](se.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**А́вторский надзо́р (АВН)** — русскоязычный термин. **Designer’s supervision** — англоязычный эквивалент.</small>

**А́вторский надзо́р (АВН)** — комплекс работ, проводимых разработчиком на предприятиях‑изготовителях продукции, по контролю соблюдения требований документации, по оказанию помощи при освоении документации и по устранению выявленных недостатков.

Регламентируется [ГОСТ 0015‑305](гост_0015_305.md).

Проводят **Плановый авторский надзор (ПАВН)** и **Оперативный авторский надзор (ОАВН)**.

|**Что**|**Как**|
|:--|:--|
|Сроки проведения|С момента передачи изготовителю конструкторской, технической и программной документации. До окончания эксплуатации.|
|Когда проводят|При изготовлении СЧ и материалов, при сборке и монтаже, при ремонте, при возведении зданий/сооружений.|
|Как проводят|Путём заключения договора на проведение и организации комиссии.|



## Виды

### Плановый авторский надзор (ПАВН)
Этапы создания:

1. До 30.09.*предыдущего_года* подразделения подают ГКП по ОКР свои предложения по авторскому надзору.
1. До 30.01.*текущего_года* ГКП формирует на основе их План авторского надзора; подписывает сам, у руководителя проекта и Генерального конструктора.



### Оперативный авторский надзор (ОАВН)
<mark>TBD</mark>



## Перечень документов
Оформляемых при проведении АВН в процессе производства *([ГОСТ 0015‑305](гост_0015_305.md) т.А.1)*

<small>

|**Наименование документа**|**Разра&shy;баты&shy;вает**|**Согласует**|**Утвер&shy;ждает**|**Кому<br> направлять**|**Форма по<br> Пр. Б**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**План‑график проведения ПАВН**|Разра&shy;ботчик|Заказчик или по его решению ВП при разработчике, изготовителе (при необх.), участники АВН|Разра&shy;ботчик|ВП при разработчике и изготовителе, изготовитель, разработчик СЧ, ПИ, КИМП, мат‑ов, используемых в изделии, заинтересованные организации (при необх.)|Формы 1, 2|
|**Приказ (распоряжение) разработчика о назначении комиссии по проведению ПАВН у изготовителя**|Разра&shy;ботчик|—|—|Члены комиссии|—|
|**Приказ (распоряжение) рук‑ва разработчика о назначении отв. представителя разработчика**|Разра&shy;ботчик|—|—|Изготовитель, отв. представитель разработчика при изготовителе|—|
|**Задание на проведение АВН**|Разра&shy;ботчик|ВП при разработчике (при необх.)|Разра&shy;ботчик|ВП при разработчике (при участии), члены комиссии, отв. представитель разработчика при изготовителе|Формы 3, 4|
|**Акт комиссии ПАВН у изготовителя**|Комис&shy;сия|ВП при разработчике (при участии)|Разра&shy;ботчик|Изготовитель, ВП при разработчике (при необх.) и изготовителе, разработчики СЧ, КИМП, мат‑ов, используемых в изделиях, участвующие в АВН, заинтересованные организации (при необх.)|Форма 5|
|**Журнал ОАВН отв. представителя разработчика**|Изгото&shy;витель|—|—|—|Форма 6|
|**План мероприятий (работ) по реализации результатов АВН**|Изгото&shy;витель|Разработчик (если это указано в акте), ВП при изготовителе|Изгото&shy;витель|ВП при разработчике и изготовителе, разработчик СЧ, КИМП, ПИ, материалов, используемых в изделии|Форма 7|
|**Отчёт о результатах АВН за отчётный период**|Разра&shy;ботчик|—|Разра&shy;ботчик|ВП при разработчике и изготовителе, заинтересованные организации (по договору)|—|
|**Предписание на право проведения ОАВН**|Разра&shy;ботчик|—|Разра&shy;ботчик|—|Форма 8|

</small>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Качество:`**<br> [Bus factor](bus_factor.md) ~~ [Way](faq.md) ~~ [АВПКО](fmeca.md) ~~ [Авторский надзор](des_spv.md) ~~ [Бережливое производство](lean_man.md) ~~ [Валидация, верификация](vnv.md) ~~ [Класс чистоты](clean_lvl.md) ~~ [Конструктивное совершенство](con_vel.md) ~~ [Крит. технологии](kt.md) ~~ [Крит. элементы](sens_elem.md) ~~ [Метрология](metrology.md) ~~ [Надёжность](qm.md) ~~ [Нештатная ситуация](emergency.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [Ошибки](faq.md) ~~ [Система менеджмента качества](qms.md) ~~ [УГТ](trl.md)/[TRL](trl.md)|
|**【[Control](Control.md)】**<br> [Ad hoc](ad_hoc.md) ~~ [Business travel](business_travel.md) ~~ [Chief designers council](cocd.md) ~~ [CML](trl.md) ~~ [Competence](competence.md) ~~ [Confident](confident.md) ~~ [Consp.theory](consp_theory.md) ~~ [Control sys. (CS)](cs.md) ~~ [Coordinate system](coord_sys.md) ~~ [Curator](curator.md) ~~ [Designer’s supervision](des_spv.md) ~~ [E‑sig](esig.md) ~~ [Engineer](se.md) ~~ [Errand](errand.md) ~~ [Federal law](fed_law.md) ~~ [Federal TP](fed_tp.md) ~~ [Federal SP](fed_sp.md) ~~ [GNC](gnc.md) ~~ [Gravity assist](gravass.md) ~~ [Industrial archaeology](ind_arch.md) ~~ [Instruction](instruction.md) ~~ [Lean manuf.](lean_man.md) ~~ [Lifetime](lifetime.md) ~~ [Manager](manager.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Meeting](meeting.md) ~~ [MCC](sc.md) ~~ [MIC](mic.md) ~~ [MML](mml.md) ~~ [MoU](contract.md) ~~ [Nav. & ballistics (NB)](nnb.md) ~~ [Nonprofit org.](nonprof_org.md) ~~ [NX](nx.md) ~~ [Oberth effect](oberth_eff.md) ~~ [Org.structure](orgstruct.md) ~~ [Outcomes commission](outccom.md) ~~ [Patent](patent.md) ~~ [Peter prin.](peter_principle.md) ~~ [Plan](plan.md) ~~ [PMBok](pmbok.md) ~~ [Quorum](quorum.md) ~~ [R&D management](mgmt.md) ~~ [R&D support](rnd_support.md) ~~ [Recursion](recurs.md) ~~ [Schulze_method](schulze_method.md) ~~ [Sci'N'Tech activities](st_act.md) ~~ [Sci'N'Tech council](satc.md) ~~ [Single-window system](sw_sys.md) ~~ [Situ.leadership](situ_leadership.md) ~~ [Skunk works](se.md) ~~ [State arm. plan](plan_sa.md) ~~ [Swamp](swamp.md) ~~ [Teamcenter](teamcenter.md) ~~ [Tennis racket theorem](tr_theorem.md) ~~ [TRIZ](triz.md) ~~ [TRL](trl.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Veto](veto.md) ~~ [Workflow](workflow.md) ~~ [Workgroup](wg.md)|
|**【[Systems engineering](se.md)】**<br> [Competence](competence.md) ~~ [Coordinate system](coord_sys.md) ~~ [Designer’s supervision](des_spv.md) ~~ [Industrial archaeology](ind_arch.md) ~~ [Instruction](instruction.md) ~~ [Lean manuf.](lean_man.md) ~~ [Lifetime](lifetime.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [MML](mml.md) ~~ [Nav. & ballistics (NB)](nnb.md) ~~ [NASA SEH](book_nasa_seh.md) ~~ [Oberth effect](oberth_eff.md) ~~ [PMBok](pmbok.md) ~~ [Quorum](quorum.md) ~~ [R&D management](mgmt.md) ~~ [R&D support](rnd_support.md) ~~ [Recursion](recurs.md) ~~ [Schulze_method](schulze_method.md) ~~ [Sci'N'Tech activities](st_act.md) ~~ [Sci'N'Tech council](satc.md) ~~ [Skunk works](se.md) ~~ [SysML](sysml.md) ~~ [Tennis racket theorem](tr_theorem.md) ~~ [TRIZ](triz.md) ~~ [TRL](trl.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Workflow](workflow.md) ~~ [Workgroup](wg.md)|

1. Docs:
   1. [ГОСТ 0015‑305](гост_0015_305.md)
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Авторский_надзор>


## The End

end of file
